% !TeX spellcheck = bg_BG
\chapter{Сензорен екран}
За проектирането на графичния потребителски интерфейс е използван безплатния софтуер Nextion Editor.\cite{nextion_editor} Интерфейсът се състои от една единствена страница, представена на \autoref{fig:lcd_cal}.
\begin{figure}[!htb]
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth]{images/lcd_cal.png}
	\caption{Графичен потребителски интерфейс}
	\label{fig:lcd_cal}
\end{figure}

В средата на горния ред е скоростта в обороти в минута. Тя се отнася както за движения в ръчен режим, така и за движения по команда на индустриалния робот. От двете страни на скоростта са текущите позиции на моторите в градуси с точност $0.03^{\circ}$. Останалата част от екрана е заета от 16-те позиции, на които могат да се завъртат моторите. Позиция 0 е запазена и не може да се редактира. При докосване на друга позиция или скоростта се отваря клавиатура, чрез която стойностите могат да се редактират. Клавиатурата е показана на \autoref{fig:lcd_keypad}.
\begin{figure}[!htb]
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth]{images/lcd_keypad.png}
	\caption{Клавиатура за редактиране на скоростта и позициите}
	\label{fig:lcd_keypad}
\end{figure}

Когато позициите на моторите не са калибрирани, фонът им е червен, както се вижда на \autoref{fig:lcd_uncal}. След завършване на процедурата за калибриране на нулева точка, фонът на позицията на съответния мотор става син.
\begin{figure}[!htb]
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth]{images/lcd_uncal.png}
	\caption{Некалибрирани позиции на моторите}
	\label{fig:lcd_uncal}
\end{figure}

В окончателната версия на системата фоновото изображение на графичния потребителски интерфейс беше заменено от плътен сив фон по желание на поръчителя на проекта. Тази версия е показана на \autoref{fig:lcd_grey}.
\begin{figure}[!htb]
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth]{images/lcd_grey.png}
	\caption{Окончателна версия на графичния потребителски интерфейс}
	\label{fig:lcd_grey}
\end{figure}

Показаните дотук изображения на графичния потребителски интерфейс са от софтуера Nextion Editor. На \autoref{fig:lcd_real} е представена снимка на сензорния екран.
\begin{figure}[!htb]
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth]{images/20220909_193602.jpg}
	\caption{Графичния потребителски интерфейс, изобразен върху сензорния екран}
	\label{fig:lcd_real}
\end{figure}